{
  "Ticker": "代码",
  "Exchange": "交易所",
  "Name": "发行商",
  "Status": "状态",
  "Inst.": "发行机构",
  "NetAssets": "总资产净值",
  "NetInflow": "单日净流入",
  "CumNetInflow": "累计净流入总额",
  "Prem./Dsc.": "溢价/折价",
  "Mktprice": "市场价格",
  "Daily Chg": "日涨跌幅",
  "VolTraded": "日成交额",
  "DailyVol": "日交易量",
  "Fee": "手续费",
  "No results": "暂无结果",
  "View More": "查看更多",
  "ETF News": "ETF新闻",
  "All": "所有",
  "Spot": "现货",
  "Sort by": "排序",
  "Top Gainer": "涨幅最大",
  "Spot ETF Schedule": "现货ETF计划",
  "Quote Data": "交易数据在交易时间内延迟15分钟。",
  "As of": "截至",

  "Price": "价格",
  "Total Bitcoin Spot ETF Fund Flow": "比特币现货ETF的总净流入",
  "Total Crypto Spot ETF Fund Flow Tip1": "要计算单日基金净流入，我们使用以下公式：单日净流入 = (今日份额 - 昨日份额) x今日资产净值。",
  "Total Crypto Spot ETF Fund Flow Tip2": "ETF的净流入为申购和赎回的差额，显示了有多少资金将通过ETF配置为链上资产。",
  "Total Crypto Spot ETF Fund Flow Tip3": "这张表只专注于追踪现货加密货币ETF的数据，不包括其他与加密货币相关的ETF，如期货ETF。",

  "Quote Data Tip1": "报价数据从官方交易所流中至少延迟15分钟。市场价格（MktPrice）、日变动（DailyChg）和日成交量（DailyVol），每10秒更新一次。",
  "Net Inflow": "净流入额",
  "Cumulative Total Net Inflow": "累计净流入总额",
  "BTC Cumulative Total Net Inflow": "累计BTC净流入量",
  "ETH Cumulative Total Net Inflow": "累计ETH净流入量",
  "Cumulative Total Net Inflow Tips": "累计净流入是指自上市以来，所有ETF累积的净流入总值。",
  "Cumulative Total Net Inflow Tips1": "此数据为当日已披露数据的汇总，可能存在部分ETF数据尚未更新的情况，详见右侧各ETF详细信息，我们将持续为您保持更新。",
  "total NetInflow": "单日总净流入",
  "btc total NetInflow": "日BTC净流入量",
  "eth total NetInflow": "日ETH净流入量",
  "total NetInflow Tip1": "净资产 = （总资产 - 总负债）。这个数字为我们提供了ETF在特定时间点的整体财务健康状况和价值的快照。它反映了基金的总价值，帮助投资者评估其规模和价值以便做出决策。",
  "total NetInflow Tip2": "净资产比例（ETF市值比率）= 净资产值 / 资产市值",
  "total NetInflow Tip3": "以比特币ETF为例，比特币ETF市值比率 = 净资产值 / 比特币市值，其中比特币市值是指纽约时间下午4点当天的比特币市场价值。",

  "total volume Traded": "单日总成交额",
  "total Net Assets": "总净资产",
  "total Net Assets Tip": "净资产（NetAssets）=（总资产 - 总负债）。",
  "total Net Assets Tip1": "这个数字为我们提供了ETF在特定时间点的整体财务健康状况和价值的快照。它反映了基金的总价值，帮助投资者评估其规模和价值以便做出决策。",
  "total Net Assets Tip2": "净资产比例（ETF市值比率）= 净资产值 / 资产市值",
  "total Net Assets Tip3": "以比特币ETF为例，比特币ETF市值比率 = 净资产值 / 比特币市值，其中比特币市值是指纽约时间下午4点当天的比特币市场价值。",

  "Total Bitcoin Spot ETF History Data": "比特币现货ETF历史数据总览",
  "Total Bitcoin Spot ETF History Data Tip": "总净流入、单日累计净流入、总交易量、总净资产是所有现货ETF的每日数据总和，这张表的数据每天更新",

  "Date": "日期",
  "Banner Tip": "只包括截至更新日期ETF发行方已披露和更新的数据。",
  "List Tip1": "交易数据在交易时段内延迟15分钟。",
  "List Tip2": "由于ETF发行方披露时间不同，净流入和净资产数据如果当日未被ETF发行方披露，将会标记为“-”。",

  "Fund flow": "单日总净流入",
  "Total Net Assets Value": "总净资产",
  "Prem./Dsc. Tip": "溢价或折价 = （市场价格 - 净资产值）/ 净资产值 x 100%。",

  "Prem./Dsc. Tip1": "如果市场价格高于净资产值，则ETF交易呈现溢价；如果市场价格低于净资产值，则ETF交易呈现折价。",
  "1DNetInflow Tip": "净流入（NetInflow）=（当前流通份额 - 前一流通份额）x 当前资产净值。",
  "1DNetInflow Tip1": "ETF的净流入是ETF现金流入和流出的差额，反映了ETF的供需以及投资者的情绪。",
  "CumNetInflow Tip": "累计净流入指的是自ETF上市以来的总净流入值。",
  "NetAssets Tip": "净资产 = （总资产 - 总负债）。这个数字为我们提供了ETF在特定时间点的整体财务健康状况和价值的快照。它反映了基金的总价值，帮助投资者评估其规模和价值以便做出决策。",
  "NetAssets% Tip": "净资产比例（ETF市值比率）= 净资产值 / 资产市值",
  "NetAssets% Tip1": "以比特币ETF为例，比特币ETF市值比率 = 净资产值 / 比特币市值，其中比特币市值是指纽约时间下午4点当天的比特币市场价值。",
  "MktPrice Tip": "市场价格代表ETF每一份额的美元价值。 ",
  "DailyChg Tip": "日变动反映了当前交易日内ETF价格的波动。 ",
  "DailyVol Tip": "日成交量代表了当前交易日ETF的累计交易量。",
  "Fee Tip": "费用将优先显示减免结束后的费用。",

  "ETF List Tip": "由于ETF发行方的披露时间不同，未能在同一天披露的数据将标记为“未更新”。",

  "PremDsc": "溢价/折价",
  "1DNetInflow": "单日净流入",
  "NetAssetsChange": "总资产净值%",
  "MktPrice": "市场价格",
  "Not updated": "未更新",

  "US BTC Spot ETF": "美国BTC现货ETF",
  "HK BTC Spot ETF": "香港BTC现货ETF",
  "HK ETH Spot ETF": "香港ETH现货ETF",
  "HK-ETF-Title": "关于香港BTC (or ETH)ETF统计维度的说明",
  "HK-ETF-p1": "香港BTC(or ETH)ETF支持现金认购（in-cash）与现货认购（in-kind），由于通过现货比特币认购的ETF份额，并未对比特币这个资产产生现金流入，因此不能被简单计入每日净流入等统计口径。",
  "HK-ETF-p2": "基于此，SoSoValue尝试了包括跟踪链上比特币流转路径等方式，但均未能成功区分每日现金认购与现货认购的比例与数额。",
  "HK-ETF-p3": "因此，SoSoValue香港BTC(or ETH)ETF看板，以ETF相对比特币折溢价率、每日BTC(or ETH)流入个数、ETF发行总份额数、ETF内BTC(or ETH)总量等为核心追踪指标。",
  "HK-ETF-p4": "最后，SoSoValue在此集思广益，征集区分现金认购与现货认购比例的方式，如果您对此有任何思路或者想法，请联系：<a href=\"mailto:contact@sosovalue.xyz\">contact@sosovalue.xyz</a>，SoSoValue在此致以诚挚的谢意。",
  "Got it": "我已了解",

  "Daily Total BTC Inflow": "单日BTC总申购量",
  "Total BTC in HK ETF": "香港ETF比特币持有总量",
  "Intraday Peak Prem./Dsc.": "日内折溢率最大偏移",
  "Last update": "最后更新",

  "Daily Total BTC Inflow Tip1": "单日BTC申购量 = [当日份额 - 昨日份额] * 当日净资产价值 / 芝商所CF比特币指数（亚太收市价）",
  "Daily Total BTC Inflow Tip2": "单日BTC申购量衡量了所有ETF在特定交易日中实际流入或流出的BTC数量",
  "Total BTC in HK ETF Tip1": "BTC持有总量 = 当日份额 * 当日净资产价值 / 芝商所CF比特币指数（亚太收市价）",
  "Total BTC in HK ETF Tip2": "BTC持有总量衡量了所有ETF在特定交易日持有的BTC总数。",
  "Intraday Peak Prem./Dsc. Tip": "展示当日折溢率绝对值最大的ETF及数据。",
  "BTC Price": "比特币价格",
  "ETH Price": "以太坊价格",

  "Tabulate Statistics": "统计表",
  "1DNewShares": "单日新增份额",
  "OneDNewShares": "单日新增份额",
  "TotalShares": "总份额",
  "1DBTCInflow": "单日BTC申购量",
  "TotalBTC": "BTC持有总量",
  "VolTraded(USD)": "日内交易额(美元)",
  "Volume": "日内交易额(美元)",
  "DailyVol(Shares)": "日内交易量(份额)",
  "TurnoverRate": "换手率",
  "ExpenseRatio": "费用",

  "1DNewShares Tip": "ETF每日新增的份额数。",
  "Prem./Dsc. Tip31": "日内折溢率 = (市场价格 - 每份额BTC * BTC价格) / (每份额BTC * BTC价格)",
  "Prem./Dsc. Tip4": "我们使用上述公式估算日内折溢率，并根据官方数据在收盘后进行调整。",
  "TurnoverRate Tip1": "换手率 = 日交易量(份额) / 总份额",
  "TurnoverRate Tip2": "换手率是用来衡量数字资产流动性和交易活动的关键指标。高换手率表明交易环境活跃，交易频繁发生。相反，低换手率则表明交易活动有限。",
  "ExpenseRatio Tip1": "为基金公布的“经常性开支比率”，即基金12个月的预估持续支出总和上限/基金预估平均资产净值，实际数字可能与预估数据略有差别。",

  "Market Data": "市场数据",
  "RIC": "代码",
  "Crypto": "币种",
  "Currency": "柜台",

  "Total HK BTC Spot ETF BTC Inflow": "香港BTC现货ETF比特币总申购量",
  "1D BTC Inflow": "单日BTC总申购量",

  "Total HK BTC Spot ETF History Data": "香港BTC现货ETF历史数据总览",
  "Total HK ETH Spot ETF History Data": "香港ETH现货ETF历史数据总览",

  "Daily Total ETH Inflow": "单日ETH总申购量",
  "Total ETH in HK ETF": "香港ETF以太坊持有总量",
  "1DETHInflow": "单日ETH申购量",
  "TotalETH": "ETH持有总量",

  "Daily Total ETH Inflow Tip1": "单日ETH申购量 = (当日份额 - 昨日份额) * 当日净资产价值 / 芝商所CF以太币指数（亚太收市价）",
  "Daily Total ETH Inflow Tip2": "单日ETH申购量衡量了所有ETF在特定交易日中实际流入或流出的ETH数量",
  "Total ETH in HK ETF Tip1": "ETH持有总量 = 当日份额 * 当日净资产价值 / 芝商所CF以太币指数（亚太收市价）",
  "Total ETH in HK ETF Tip2": "ETH持有总量衡量了所有ETF在特定交易日持有的ETH总数。",

  "Prem./Dsc. Tip32": "日内折溢率 = (市场价格 - 每份额ETH * ETH价格) / (每份额ETH * ETH价格)",

  "Total HK ETH Spot ETF ETH Inflow": "香港ETH现货ETF以太坊总申购量",
  "1D ETH Inflow": "单日ETH总申购量",
  "AMC": "华夏",
  "Harvest": "嘉实",
  "Bosera & Hashkey": "博时",
  "USD": "美元",
  "BTCPrice": "比特币价格",
  "ETHPrice": "以太坊价格",
  "Top Loser": "跌幅最大"
}
